[GOAL]水缸藏屍案翠華大廈 兩周前1,600萬沽遺產貨撻定

日前發生天台水缸藏屍案的何文田翠華大廈五期，駭人案件轟動全城，該廈半個月前，市場錄一宗中層單位遺產貨以1,600萬元成交，消息指，該名買家隨即撻定，料損失定金約50萬元。

地產代理表示，是次翠華大廈命案雖然不是單位內有人死亡，惟撇除心理障礙外，未知銀行對大廈承造按揭取態，以及日後出售時不排除遭壓價，均構成買家撻定原因之一。而今日地產資訊網有關凶宅資料內，亦已顯示翠華大廈第5座RF樓一欄為「凶宅」，RF相信意指Roof（天台）意思。

位於亞皆老街126號的翠華大廈五期，屬「上一代」高尚住宅，樓齡已屆55年。消息指，五期一伙中層單位，對正前方天橋，實用面積1,518方呎，屬遺產貨，兩星期前獲買家以1,600萬元連車位承接，實用呎價1.05萬元，預料已付定金約3%即至少48萬元。不過，隨著該廈天台水缸昨發現藏屍，據知，該單位買家寧損失定金，放棄有關交易。現時有關單位重新於市場放售，連車位索價約1,700萬元。

按土地註冊處資料顯示，單位於1964年以9.85萬元買入，業主一直持有，直至今年10月由俞姓的遺產執行人負責單位出售事項。該廈對上一宗成交，為今年10月，較是次撻定單位高出3層，以1,768萬元沽出，實用呎價11,647元。
何文田翠華大廈 何文田翠華大廈

逾半世紀的翠華大廈，以實用率高達84%取勝，後方的巴富花園及巴富洋樓，同樣是實用率高達85%至87%豪宅，向來以用家主導，盤源不多。